---
title: URL de webhook entrant
description: 
published: true
date: 2022-03-25T09:49:46.495Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-10-27T09:22:14.737Z
---

# URL de webhook entrant

Les webhooks permettent de déclencher une action suite à un événement. Ils sont généralement utilisés pour faire communiquer des systèmes. C’est la façon la plus simple de recevoir une alerte lorsque quelque chose se produit dans un autre système.

Les webhooks entrants vont permettre au système de Dokos d'envoyer à un autre système des informations. Par exemple, vous allez envoyer sur un outil collaboratif qu'un ticket client a été reçu.

## 1. Configuration du Webhook entrant depuis Dokos

Il faut maintenant créer le Webhook entrant permettant de dire au logiciel de lier Dokos avec Rocket Chat. 

1. Accédez au document **URL Webhook entrant** en allant sur :

> Accueil > Intégration > Paramètres > URL de webhook entrant

![liste_webhook.png](/integration/google-chat/liste_webhook.png)

2. Cliquez sur Ajouter **URL Webhook entrant**
3. Indiquez le **nom** du Webhook entrant
4. Sélectionnez l'outil de collaboration concerné
5. Dans la section URL du webhook, il suffit d'insérer l'URL que vous avez copié dans l'outil de collaboration sélectionné
6. Faites **Enregistrer**

![slack_intégration.png](/integration/slack/slack_intégration.png)
